---
aid: 9025
zid: 766302
title: "脑洞系列：临高版的基督山伯爵"
author: 惨遭暗杀朱自清
date: 2018-08-09 07:56:53+07:00
lastmod: 2018-08-09 23:42:00+07:00
---

惨遭暗杀朱自清 于 2018-8-9 07:56:53 发表了：

主角选田凉，三个小伙伴，一个是一起当兵的，后来做少将，一个是东门市做小买卖的，后来是大财团的总裁，一个是派出所巡警，后来成为了警察局长，幕后黑手就是元老河马，元老为了抢为了女人，小伙伴们为了自己的前途和赏钱，联合起来坑了田凉，田凉被送到了遗忘山庄，一个专门安排元老治疗式休假的地方，与某个被遗忘的元老命运的邂逅……最后逃出山庄，展开复仇，一一报复成功，最后死于心爱的女人之手

---

有进无退哀木灯 于 2018-8-9 08:25:35 发表了：

那他心爱的女人换没换人？

---

为了吃饭，前进 于 2018-8-9 08:40:08 发表了：

被遗忘的元老……辛无最么？

---

wangyongsk 于 2018-8-9 09:26:30 发表了：

这剧情也太扯了，导演和编剧会被撕票的。。。。

---

伏波军战士 于 2018-8-9 10:24:05 发表了：

说好的我大明经制新军平髡总兵官田凉呢？

---

JC 荆蛮后人 于 2018-8-9 12:40:26 发表了：

为什么田凉被送到了遗忘山庄，而不是秘密处决？

---

weicao741 于 2018-8-9 17:44:41 发表了：

完全不信辛无罪和卢老爷能成为神父一样的角色

---

弗兰基哥哥 于 2018-8-9 20:14:42 发表了：

辛无最真的有很多可以挖掘

---

韃官貴人 于 2018-8-9 22:17:09 发表了：

我曾经脑洞过一个大名士子参观了海南后知道大明已经不可挽救，为了避免髡贼小看明人，特意策划了一起针对立春号的攻击行动。

大致是立春号在镇江截断漕运，因为某元老的缘故停在高危区。

该士子运用在临高学会的知识说服当地官绅组织民团半夜从河岸摸去装了 3 个 500 斤的黑火药水雷。

水雷炸后，隐藏在田垄港汊的民团高举鸡尾酒冲上来。。。

最后立春号烧毁沉没，猿佬死了一个，该士子大笑：教尔髡贼知我中华亦有人！然后蹈火而死。

---

akula971 于 2018-8-9 22:35:22 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-8-9 22:17
>
> 我曾经脑洞过一个大名士子参观了海南后知道大明已经不可挽救，为了避免髡贼小看明人，特意策划了一起针对立 ...

明朝早就有混江龙一类的玩意，完全不靠谱，这种搞法不会成功的。

---

韃官貴人 于 2018-8-9 22:53:35 发表了：

> akula971 发表于 2018-8-9 22:35
>
> 明朝早就有混江龙一类的玩意，完全不靠谱，这种搞法不会成功的。

混江龙那种东西有成功的也有失败的。

参照 17 世纪纵火船的案例

**2e905482b2b7d0a292d27228cbef76094a369a94.jpg** _(43.53 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-9 22:48 上传

**22e0a0345982b2b74d874f7131adcbef77099b8b.jpg** _(31.56 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-9 22:48 上传

**b73f0e3b5bb5c9ea908a7556d539b6003bf3b3aa.jpg** _(97.91 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-9 22:48 上传

**b209c6ef76094b360f8a6d58a3cc7cd98c109d8b.jpg** _(45.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-9 22:48 上传

这玩意儿大号的可是有 10 门炮三根桅杆。

围绕一个或两个 500 斤的水雷制造一款小型快速重甲纵帆船（桨帆船）比这个成本可低多了。纵帆船还可以从下风戗风快速接近。

黑火药水雷 500 斤在水下数米爆炸也是够猛了。

小桶战争中的被炸沉的英国通报船

**403px-Bushnell_mines.jpg** _(53.02 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-8-9 22:53 上传

---

韃官貴人 于 2018-8-9 22:55:37 发表了：

哦原来的设想中还有一种方法是事先在河岸放下绳索，晚上人从几百米外下水带着雷摸过去。

---

akula971 于 2018-8-9 23:06:25 发表了：

> 韃官貴人 发表于 2018-8-9 22:53
>
> 混江龙那种东西有成功的也有失败的。
>
> 参照 17 世纪纵火船的案例

500 废战舰上面打字机和速射炮，还有蒸汽动力，完全是 19 世纪标准。领先 200 多年，怎么打？

---

韃官貴人 于 2018-8-9 23:07:21 发表了：

> akula971 发表于 2018-8-9 23:06
>
> 500 废战舰上面打字机和速射炮，还有蒸汽动力，完全是 19 世纪标准。领先 200 多年，怎么打？
>
> ...

你没发现这是大半夜多路偷袭么？

---

akula971 于 2018-8-9 23:09:04 发表了：

_本帖最后由 akula971 于 2018-8-9 23:10 编辑_

> 韃官貴人 发表于 2018-8-9 23:07
>
> 你没发现这是大半夜多路偷袭么？

你怎么组织这半夜偷袭？您这想法真的跟我大清那些官一模一样的，这 500 废可是比大英还先进的多!

再说前面炮击广州的章节看过了吗？这些花样都玩过好不好。

---

韃官貴人 于 2018-8-9 23:11:15 发表了：

猿佬脾气发作，立春号停在狭窄复杂水道。

这水道还被人事先放了导向绳索。

然后大半夜几百米外顺流带着雷和通气管过去。

船上的人还因为猿佬带头，所以被当地官绅腐化了。

---

韃官貴人 于 2018-8-9 23:12:01 发表了：

> akula971 发表于 2018-8-9 23:09
>
> 你怎么组织这半夜偷袭？您这想法真的跟我大清那些官一模一样的，这 500 废可是比大英还先进的多!
>
> 再说前面炮 ...

半夜偷袭历史上有的是。

---

韃官貴人 于 2018-8-9 23:15:33 发表了：

真以为“全世界最先进的体制”能包打一切了？这和“江山之固在德不在险”有啥区别。

---

惨遭暗杀朱自清 于 2018-8-9 23:42:32 发表了：

日常歪楼

---
